數百人被困校園 各方欲救無從

數百人被困校園 各方欲救無從

有示威者夜困理大，向外界求援。謝榮耀攝

【本報訊】警方今凌晨表示會用實彈還擊示威者後，雙方再起衝突，水炮車再戰汽油彈，銳武上的警員亦開槍射向示威者。數百名抗爭者被困理大，眾人擔心警方強攻，血流校園清場。社會工作者總工會表示，校園內有一批人想離開，但無法撤離，警察已包圍所有出口，被困者包括11、12歲的男童。天主教教區夏志誠輔理主教及多名泛民立法議會議員已趕赴現場協助。

防暴警：我要六四重演

相關新聞：新一哥圖鏟「核心暴徒」立功 算盤難打響

夏志誠表示，理大內的年輕人欲離開，但怕離開時被捕，甚至有人已寫下遺囑。他連同一眾泛民議員向警方指揮官要求進入校園與年輕人對話，但遭拒絕。據了解，部份泛民人士聯絡建制開明派，向北京提出警方暫撤，讓學生、抗爭暫離開校園，不要血洗理大，有傳凌晨3時若無結果，警方便會行動。

理工大學學生會會長廖建鈞今日凌晨1時半呼籲各界拯救理大師生，要求理大位高權重的校友前往理大救援。理大校董李傲然表示校長稱已嘗試讓校園內的人離開，並未有提及如何安排。他希望社會上有身分的人士親所到理大營救理大校園內的人，並用身分及影響力說服政府容許校園內的人離開，不願見到任何傷心難過的事件發生。

STP發聲社報道，大埔太和路有防暴警過橋時，被在場街坊指罵，該批持步槍的蒙面警大罵：「你唔好走啊，我要六四重演！」

講真, 直接去救理大真係好難, 不如在九龍開花仲實際

快d向聯合國,國際人道組職求助

開左成晚，你訓足成晚？

之前邊個話搵油桶 油桶就冇 街邊垃圾桶就大把 再唔係屋企有唔要廢電器 廢傢俬可以bbq

好灰 開極都好似冇用
點救埋大

佢有心圍就唔會俾你引得走
除非你夠膽攻過去